﻿# README #

### Для чего нужен этот репозиторий? ###

Для прототипа утилиты rsync

### Для чего нужна эта утилита? ###

Для синхронизации множества файлов между двумя серверами. Утилита запускается в 2-х экзекмплярах, по одному на каждом сервере. После установления соединения, два процесса обмениваются списками файлов и решают, какие файлы необходимо передавать по сети.


### Как пользоваться данной утилитой? ###

```
./rsync --port X --sender dir1 dir2 - запуск сервера
X - номер порта, dir1, dir2 - директории для синхронизации
Возможна вариация и перестановка --port X и --sender dir1 dir2 местами
./rsync --receiver --port X - запуск клиента
X - номер порта, по которому происходит подключения
Возможна вариация и перестановка --receiver и --port X

```


### Какие технологии использовались ###

* C++
* Библиотека boost для сериализации и парсинга аргументов командной строки